\defmathtask[paragraph=58,task=58,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

Докажите, что середины сторон прямоугольника являются вершинами ромба. И наоборот, середины
сторон ромба являются вершинами прямоугольника.
% task text
\begin{solution}
  Пусть точки \( M \), \( N \), \( K \) и \( R \)~---~середины сторон
  прямоугольника \( ABCD \).  \vskip -\parskip\vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.43}
  Треугольники \(  MAR \), \(  MBN \),
  \(  NCK \) и \(  KDR \) равны по первому признаку
  равенства треугольников, откуда \( MN = NK = KR = RM \), т.е
  \( MNKR \) -- ромб, что и требовалось доказать.

  Пусть теперь \( A_{1}B_{1}C_{1}D_{1} \) -- четырехугольник, с
  вершинами в серединах сторон ромба \( MNKR \).
  Доказано\footnote{задача 55}, что
  \( A_{1}B_{1}C_{1}D_{1} \)~---~параллелограмм. Его диагональ
  \( A_{1}C_{1} \) является стороной параллелограмма \( A_{1}C_{1}KR \),
  откуда \( A_{1}C_{1} = KR \). Аналогично показывается, что \( B_{1}D_{1} = MR\).
  Но \( MNKR \)~---~ромб, откуда \( A_{1}C_{1} = KR = MR = B_{1}D_{1} \).
  Параллелограмм с равными диагоналями является прямоугольником, т.е
  \( A_{1}B_{1}C_{1}D_{1} \)~---~прямоугольник, что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
